{
    "adjetivo": {
        "celular": " Biolog\u00eda.Propio de la c\u00e9lula o relacionado con ella.\n",
        "grande": "Superior en tama\u00f1o a un determinado patr\u00f3n tomado como medida.\n",
        "rojo": "Del color percibido por el ojo humano de la luz con una longitud de onda entre 630 nan\u00f3metros y 760 nan\u00f3metros. Convencionalmente se considera uno de los siete del arco\u00edris o espectro solar. [",
        "alto": "Levantado, elevado sobre la tierra. ["
    },
    "sustantivo": {
        "cartel": "L\u00e1mina que se expone para dar informaci\u00f3n mediante palabras o im\u00e1genes",
        "amarillo": "Color percibido por el ojo humano de la luz con una longitud de onda entre 565 nan\u00f3metros y 590 nan\u00f3metros. Se considera tradicionalmente el tercer color del arco\u00edris o espectro solar.\n\n_____________\n\n2Sustancia colorante que ti\u00f1e de amarillo"
    },
    "verbo": {
        "aprobar": "Dar por bueno o conforme algo.\n",
        "dormir": "Permanecer en un estado de reposo del cuerpo sin que se presenten movimientos f\u00edsicos voluntarios y con un estado de consciencia reducido.\n"
    }
}